# Алгоритм моделирования микшера часть три
Подробный гайд по созданию передней крышки микшера часть один представлен ниже.

## Подготовка
После того, как мделирование задней крышки микшера завершено необходимо сделать вторую деталь - переднюю крышку. Однако передняя крышка намного сложнее, чем задняя, поэтому моделирование может показаться трудным, однако хорошо понимая предыдущие темы у вас не должно возникнуть никаких проблем.

Моделирование передней крышки микшера также состоит из двух частей:

![Заготовка и готовая модель](./insertions/miksher-1-1.png)

## Начало
Впервые за три главы моделирования мы начнем использовать модификатор **Mirror**, ведб с его помощью моделировать станет в два раза легче!

## Моделирование основы 
Для начала необходимо повернуть пластину и увеличить её длину и высоту. Длина нижней стороны пластины состовляет 33.00 мм. Длина верхней части пластины равна 18.10 мм. А высота пластины составляет 35.70 мм. Глубина такой пластины составляет 1.50 мм.

Боковая сторона является прямоугольной трапецией, поэтому два угла должны иметь 90 градусов.

![Часть 2](./insertions/miksher-1-2.png)

Следующим делом необходимо добавить вертикальный разрез (**Ctrl + R**) так, чтобы он был расположен параллельно наклонной поверхности пластины. Для этого необходимо включить пункт **Even** при добавлении разреза в настройках действия, а после расположить разрез так, чтобы растояние от передней поверхностью до вершин разреза составляло 1.00 мм

Так же необходимо добавить разрез по горизонтали и переместить его ближе к верхней основе платины, чтобы расстояние составляло 1.50 мм.

![Часть 3](./insertions/miksher-1-3.png)

Получившийся буфер необходимо выдавить перпендикулярно боковой пластине на расстояние 64.70 мм, оставив полость внутри. Также необходимо удалить боковые грани, которые образовались при выдавливании и разместить **Origin** на уровне выдавливания, перемещая весь объект в режиме редактирования.

![Часть 4](./insertions/miksher-1-4.png)

## Моделирование внутренней пластины
После того, как основа передней пластины готова, необходимо добавить модификатор **Mirror**.

### Mirror
Модификатор зеркально отражает сетку вдоль её локальных осей X, Y и/или Z относительно **Начала координат объекта**.

![Mirror](./insertions/mirror-modifier-1.png)

**Начало координат объекта (*Origin*)** - это центральная точка, похожая на оранжевый круг, который находится где-либо рядом с объектом,

![Origin](./insertions/origin-point.png)

Чтобы модификатор **Mirror** сработал правильно, вам необходимо переместить вершины с одной стороны так, чтобы **Origin** оказался на их ребре. После добавьте модификатор и обязательно включите пункт **Clipping** в настройках. (Это не позволит вершинам заходить на зеркальную часть объекта.)

Выглядеть это должно так: 

![Mirror](./insertions/mirror-modifier-2.png)

Когда вы в этом разобрались, можно приступать к моделированию деталей передней панели микшера.

Для начала разметим место под утолщение, которое равно 7.9 мм относительно внутренней стороны микшера и 0.6 относительно основания.

![Часть 5](./insertions/miksher-1-5.png)

Удалим внутренние грани и соединим соответсвоющие верщины, получив утолщение на передней панели.

![Часть 6](./insertions/miksher-1-6.png)

Далее сделаем скос на верхней части утолщения. Для этого понадобится добавить ещё два разреза: первый разрез на верхней части микшера на расстоянии 7.1 мм от конца, а второй внутри утолщения на расстоянии 33.7 мм от основания.

![Часть 7](./insertions/miksher-1-7.png)

После того, как скос закончен, необходимо создать буфер добавив вертикальный разрез, который понадобится в будущем.

## Моделирование скругленных коннекторов

Следующим этапом будет создание скругленных коннекторов, куда будет крепиться задняя крашка на болты. Для её создания необходимо добавить цилиндр и настроить количество вершин на 16 штук при добавлении. После разрезать его на 4 части, оставив лишь левую нижнюю четверть и увеличить её до размеров 10.00 х 10.00 мм. 

![Часть 8](./insertions/miksher-1-8.png)

Далее добавьте разрезы посередине прямых сторон фигуры и используя **Knife Tool** проведите перпендикулярные линии до противоположных ребер, чтобы получить точку на боковой стороне. Эта точка нужна для определения места выреза цилиндра.

![Часть 9](./insertions/miksher-1-9.png)

Следующим этапом необходимо создать цилиндр диаметром 1.5 мм и длинной 7 мм. 

*Прмечание: создайте дополнительную буферную зону для длины, чтобы вырез прошел как надо.*

![Часть 10](./insertions/miksher-1-10.png)

После выставите получившийся цилиндр согласно координатам точки пересечения разрезов и используя аддон **Bool Tool** вырежите цилиндр из фигуры сочетанием клавиш **Ctrl + Numpad(-)**.

![Часть 11](./insertions/miksher-1-11.png)

Последним этапом станет слияние этой фигуры с основной панелью. Добавьте разрез на боковую сторону панели, чтобы выступ был равен 1.6 мм от конца. Затем выставите фигуру так, чтобы все её грани совпадали с гранями панели и используя аддон **Bool Tool** соедините фигуру сочетанием клавиш **Ctrl + Numpad(+)**.

![Часть 12](./insertions/miksher-1-12.png)

Последним этапом станет автоматический способ уничтожения дублированных вершин. Выберите все вершины объекта и нажмите на клавину **M**, после спуститесь по списку вниз и выберите пункт **By Distance**. Этот алгоритм позволит унитожить все вершины, которые имеют одинаковые координаты. Чтобы уменьшить точность, то можно изменить размер дистанции удаления в настройках функции.

## Моделирование ограничителей
Так как скругленный коннектор немного подпортил мэш объекта, то вертикальный разрез, который мы добавили перед его моделированием поможет продолжить моделировать без особых проблем.

Чтобы создать верхний ограничитель необходимо создать два разреза:

- Вертикальный разрез на расстоянии 5.00 мм от центра объекта.
- Горизонтальный разрез верхней внетренней поверхности на расстоянии 2.00 мм от конца скоса.

А после выдавить полученную область вниз на 1.5 мм.

![Часть 13](./insertions/miksher-1-13.png)

Следом соединить задние вершины выдавленной области, образовав треугольную форму. Такую треугольную форму 3D-принтер сможет напечатать без проблем. 

*Примечание: соединение вершин происходит постепенно. Выберите первую вершину, затем зажав клавишу **Shift** выберите вторуб вершину. Следом нажмите клавишу **M** и выберите из списка подходящий пункт.*

![Часть 14](./insertions/miksher-1-14.png)

Последним этапом станет добавление боковых ограничителей.

Для их добавления необходимо создать два разреза:

- Вертикальный разрез на расстоянии 2.80 мм от разреза 1.60 мм с конца панели.
- Горизонтальный разрез на расстоянии 7.90 мм от разреза 0.60 мм с основания панели.

![Часть 15](./insertions/miksher-1-15.png)

Теперь необходимо выдавить область, которая образовалась на расстояние 2.00 мм и так же соединить задние вершины, чтобы получить треугольную форму ограничителя.

![Часть 16](./insertions/miksher-1-16.png)

## Вывод
Следующая глава по алгоритмам станет завершающей. Там мы разберем как доделать переднюю панель микшера.

Вот результат который может получиться, если выполнить все действия в этой главе:

![Часть 17](./insertions/miksher-1-17.png)

# Главы

[Следующая глава](../preparation)

[Предыдущая глава](./true-use-addons.md)